\section{Información básica}
En esta parte se pedía crear un script que diera la fecha,hora, nombre de usuario y directorio actual. En la figura \ref{12} se muestra el script redactado. El comando date da por sí mismo la hora y la fecha. Para conocer el usuario se utilizó el comando whoami  finalmente para conocer el directorio se utilizó el comando pwd. En la figura \ref{13} se observan los datos.



\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/12.png} 
\caption{Script de información básica}
\label{12}
\end{figure}



\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/13.png} 
\caption{Información básica obtenida}
\label{13}
\end{figure}